Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.

Функции необходимы, чтобы делать код проще и короче. Например, в функцию можно завернуть постоянно повторяющиеся в программе куски кода.


Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.

Получая данные извне (аргументы), функция получает возможность обработать их в соответствии с заложенным в ней алгоритмом.
